土耳其里拉單日下滑4%創新低

土耳其里拉單日下滑4%創新低

土耳其里拉對美元匯率創出新低，周四下跌4%，儘管土耳其政府承諾將推出新的經濟計劃。目前安卡拉方面受到越來越大的壓力，要求其安撫投資者，並解決與美國之間不斷升級的爭端。

土耳其派往華盛頓的代表團未能在解除美國制裁方面取得進展後，土耳其貨幣對美元匯率跌至1美元兌5.4941土耳其里拉的歷史低點。自今年初以來，土耳其里拉已下跌31%，包括在過去6個交易日下跌7.6%。

安卡拉方面表示，土耳其財政部長貝拉特•阿爾巴伊拉克(Berat Albayrak)將於周五宣布一種「新經濟模式」，並暗示政府將尋求讓經濟降溫，以化解投資者對增長失衡和過度依賴海外短期資金的擔憂。

這項聲明未能安撫市場，在財政部發表聲明後，市場拋盤再度湧出。

中文英文對照

土耳其關注

土耳其里拉單日下滑4%創新低

土耳其未能在解除美國制裁方面取得進展，里拉匯率跌至歷史低點。自今年初以來里拉已下跌31%。

對照英文

更新於2018年8月10日 06:02 英國《金融時報》 記者 報導

土耳其里拉對美元匯率創出新低，周四下跌4%，儘管土耳其政府承諾將推出新的經濟計劃。目前安卡拉方面受到越來越大的壓力，要求其安撫投資者，並解決與美國之間不斷升級的爭端。

土耳其派往華盛頓的代表團未能在解除美國制裁方面取得進展後，土耳其貨幣對美元匯率跌至1美元兌5.4941土耳其里拉的歷史低點。自今年初以來，土耳其里拉已下跌31%，包括在過去6個交易日下跌7.6%。

安卡拉方面表示，土耳其財政部長貝拉特•阿爾巴伊拉克(Berat Albayrak)將於周五宣布一種「新經濟模式」，並暗示政府將尋求讓經濟降溫，以化解投資者對增長失衡和過度依賴海外短期資金的擔憂。

這項聲明未能安撫市場，在財政部發表聲明後，市場拋盤再度湧出。

在里拉遭受猛烈攻擊之前，這個極具戰略重要性的北約(NATO)成員國的經濟經歷了多年的繁榮期，部分原因是美國和歐洲實施的超寬鬆貨幣政策鼓勵投資者進入土耳其和其它新興市場尋找更高回報。

但美國和歐元區現在正在收緊貨幣政策，且經濟學家們對土耳其企業債務增加表示擔心。許多國家政府都對他們眼裡的土耳其總統雷傑普•塔伊普•埃爾多安(Recep Tayyip Erdogan)日益專斷的統治感到震驚。他於今年6月再次當選、並且大幅擴大了總統的權力。

荷蘭銀行(ABN Amro)周四發布的一份報告稱，投資者擔心土耳其無法滿足2180億美元的外部融資需求，其中包括維持土耳其企業債務和該國巨額經常帳戶赤字所需的資金。

這份報告接著說，基礎情景仍是土耳其將籌集到足夠資金，但「關於可能對外匯轉移實施資本管制、並需要國際貨幣基金組織(IMF)援助的傳言，進一步加大了外匯市場的壓力」。

財政部在一份通過電子郵件發表的聲明中表示：「與市場上有關我國銀行和我國企業的投機性聲明相反，我國監管機構並不認為匯率或流動性風險構成任何問題。」

這份聲明補充說，財政部計劃將今年的預算赤字控制在低於國內生產總值(GDP) 2%的水平，並預測明年經濟增長達到3%至4%，低於其此前預測的今明兩年都達到5.5%。

明明係世俗化國家又想搞伊斯蘭化，仲要痴住北約想入歐盟，等睇美國歐盟點搞9你

想睇埃爾多安仆街

抵撚死

留言好多土耳其豬好嬲

食完午飯見到一下隊穿以為自己眼花

抵死

跌17%...

Ottoman 吖嗱

仲話Next Eleven

土耳其好似年頭話參加 冥幣計價嘅地油期貨

未支爆先土爆

土耳其出兵敘利亞打庫爾德唔係好威威咩

殺雞儆猴

咩話

所以人民幣同美國反檯，跌7～10%已經好叻仔

原來人民幣自由兌換架？

笑撚死
抵撚死火雞狗

25%啦

同中國玩人民幣石油期貨個堆冇一個有好下場